LIHKG機械鍵盤集中討論區(30) 新手睇頭post | GMK你個模壞咗呀

香港機械鍵盤Discord server：

>>>新手如有問題，請先睇下面<<<

目錄：
何謂機械鍵盤
現成鍵盤推介
周邊資訊
自組資訊
相關連結

----何謂機械鍵盤----

Q： 有冇介紹薄膜/機械手感鍵盤？
你入錯 post

Q： 咩係機械鍵盤
鍵盤略分為三種型式： 薄膜 / 機械 / 靜電容式

機械鍵盤其實係指每粒掣都以有金屬接點觸發按鍵嘅鍵盤
但普遍大家將薄膜鍵盤以外各種鍵盤 （包括靜電容） 都統稱做「機械鍵盤」

早期嘅電腦生產商都會將鍵盤當成電腦零件一部分連同電腦本身以高價一齊賣俾客人
機械鍵盤係最早出現嘅鍵盤款式，靜電容次之
兩者成本都相當高昂，設計亦複雜

但後來個人電腦生產商為咗降低成本，引入設計簡單而且平價ge薄膜鍵盤，逐漸取代「機械鍵盤」

近年由於電競興起，電競品牌利用機械鍵盤作為賣點，電腦玩家開始注重鍵盤手感，加上Cherry MX軸全球專利結束，大量廉價仿制品衝擊市場，於是「機械鍵盤」再次受到世人關注

Q： 機械鍵盤比薄膜鍵盤比較有咩好處？
機械鍵盤既壽命相當長，手感比薄膜好，每粒掣既手感亦非常一致，方便長期使用電腦既人
機械鍵盤軸體亦有手感之分，直上直下既有，打上去有段落感既又有，好似打字機咁啪啪聲既亦有；而且唔少機械鍵盤有N-Key Rollover，方便打機快速輸入，同同時按鍵

Q： 有咩 form factor / layout / size？
自己睇：

* 註： 以上只係俾個 idea 大家，有啲 keyboard 嘅 layout 係會有細微改動

----現成鍵盤推介----

Q： 點解唔好買電競品牌出嘅鍵盤 Razer Logitech TT CM Storm Corsair？

現成 / 廠board推介：

[size=5]----周邊資訊----

Q： 有咩軸？
種類（主要分成三家）：

Q： 機械軸有咩手感？
御三家
Linear - 線性軸，直上直落
Tactile - 一段軸，按鍵中路有明顯段落感
比喻：揸車碌過speed bump既感覺
Clicky - 兩段軸，軸入面會有唔同嘅機關，按壓時會出「click」既聲響
比喻：原子筆click落去咁

Q： 邊個軸最好，岩打字、打機云云？
一句講晒：因人而異。
呢樣野唔能夠一言概之，話打字就要用呢個，打機就用果個。
要試，歡迎上TB打關鍵字：試軸器。

Q：有無咩軸好推介？

Q： 邊度買keycap？
首先要知道，keycap有分唔同profile（高度）
主流：SA、Cherry、HiPro（Topre）
非主流：MT3、OEM、DSA、XDA
新興：KAT

Keycap廠
高檔廠：SP、GMK、zF (KAT)
次廠：JTK、ePBT
經濟實惠：TB搵老翻、太豪、Maxkey

很重要，所以講三次：
zFrontier伏到仆街，請自行承擔風險
zFrontier伏到仆街，請自行承擔風險
zFrontier伏到仆街，請自行承擔風險
目前情況有改善，有待觀望

Q：Join Keycap GB有無咩要留意？
預售鍵帽set一般會開一個月左右。如果錯過，就要睇vendor有無買多，鍵帽造起出貨後，就會限量發售。愈熱門既set，愈多人搶；所以有能力，見到鍾意既set開賣緊，就唔好諗join左先。如果唔係就要去aftermarket釣魚，八成要食炒價，另外兩成睇你釣得勤唔勤力，可以釣到有人低價放售，並且搶先PM到佢買。

----自組資訊----

Q： 想DIY / 自組？
請抱有真正入坑既覺悟：

雖則話自組係平有平玩，貴有貴玩。但最平咁玩，都已經貴過大部份電莖鍵盤，所以要有個心理準備入坑。如果你問，點解要俾咁多錢去砌一個鍵盤，引用 秋月 巴打既一句：「自己砌機械鍵盤，可以customize所有核心要件，令打字體驗更好。對我黎講，一個使用程度堪比smart phone既工具，我對佢有要求，我覺得係合理既。」

Patience is a virtue
好多野都需要響外國購入，例如潤滑油、靚衛星軸、某部份軸體、套件、鍵帽等等。尤其係套件、鍵帽，呢d通常一等就等幾個月。如果你急，想要現成既唔係唔得，但你可能有既選擇就係Toyota、Honda果d，如果你願意dum本，想試下玩法拉利、林寶，就要唔怕等。

Q：想入坑，點開始好？

一、新手思路解究圖

二、自組Keyboard全攻略

三、秋月無邊 及 目空 巴打帖文

Q：我唔想自己燒焊，請問香港有無代組服務？
（排名不分先後。如有巴絲打想入名單，請聯絡秋月等巴打）
Createboard HK
Mechkey Alpha
@求其是但啦
Keyboard Fanatic

鄰近澳洲地區:
@肛暴輪太狼

----相關連結----

ICs / GBs最新資訊

自組全攻略

練打字 / 打字

本港客製化鍵盤店鋪

國外客製化鍵盤店鋪

此帖由秋月無邊、求其是但啦、肛爆輪太狼、目空修葺更新，及以往各巴打集結而成

開POST TEMPLATE

香港首次機械鍵盤聚

多謝ricyuyc巴打提供嘅相 (大圖注意):
(以下為縮圖)

其他 source 嘅相:

除咗think 6.5, zenith 呢排仲有乜啲咩kit

上個post有師兄問Topre用咩lube

個人建議用3204，204g0聽聞都ok (我自己就未試過)

唔搞咁多野了
有無人比下意見
K4 or 同layout既

知logitech垃圾，但係要無線加有藍芽係咪得g913/g613係做到？因為屋企太細張台要拎走keyboard同mouse先做到其他野

全部藍芽keyboard都喺無線加藍牙
you mean 2.4hz 嗰usb發送器個種？

打算無線連屋企部電腦打機，藍芽就連公司部notebook

你電腦冇藍牙
一定要用個usb dongle咁就真係logi會好啲
不過冇記錯其他牌子其實都會有

見佢宜家減左500有衝動入

早兩日去地獄道入手，本來想買fc980m，貪佢細得黎又有num pad，但係魔鬼sir話980m少人買加上暫時停產左，要到八月中先有貨返，因為唔想等最後買左900r紅軸。用完發覺以前千幾蚊買隻Razer black widow x chroma真係好on9。

會唔會考慮買D有得拆線嘅keyboard

Lm

真 鍵盤呢D野㩒下條spacebar就知佢有幾多斤兩

點睇keychron K4 ? 有咩缺點？

Discipline PCB+ Case

同埋之前join左bear 65%

標準答案：等AKI-S + VEGA

vega仲未開...月頭等到月尾

玩Keyboard係咁架喇⋯習慣就好⋯

Mysterium TKL 平平地玩住先

標準答案冇GB date

新手睇完頭po知道要買咩牌子既鍵盤
宜家諗住買Ducky or iRock
但係有冇話咩型號會比較好

見呢到D師兄同上REDDIT 都話novelkeys快出貨
上去買set現貨keycap
一開始話2,3日出貨
星期1等到星期5 無消息SEND EMAIL問
連回覆幾時寄都無 淨係話寄出你自然會收到通知
今日星期2 再問可唔可以48小時內寄出 ,因為等左好耐
岩岩收到email Your order has been cancelled 退款都要另外再等佢3-5日
真係好服務

搵代組
or fc980系列

都有，但係又要打機同連公司電腦做野好似冇咩選擇

New model F 個case 重到仆街，應該成4／5kg
同埋嘈到仆街
手感還原度好高，同original model f 係差不多。
不過因為而加既“original" model f 都係古董，啲spring又生锈又老化，新既一定唔會100％一樣feel。
不過應該係因為buckling spring 關係，會有inconsistent 問題。
每粒switch可能有大約有～5g 既variance 左右。

整體黎講都係end game選擇。

THXFC980M好似唔錯
但係問魔鬼要8月中先有

可以試下amazon
不過ship得嚟應該差唔多

咁嚴重？我又真係未試過呢個情況

貴好多
等下算

其實用grease 同krytox 205 g0 lube stab 分別大唔大，之前用開後者但感覺用後者好浪費如果差唔大就想用grease 黎慳返啲205上軸

有冇人知COOLER MASTER SK631邊度有得買?

得一個keyboard

一個人都可以有好多套衫啦

好似無得駁

夾硬駁嘅就係冇錢買衫

我想幫你，但我都唔知，幫你推下

佢有冇解釋點解cancel你？

呢度買到

咁你買多隻keyboard咪得

屌 我而家買下買我諗有過千粒switch 等緊砌
gmk 同啲kit 又未到

我少啲，未砌嘅得500幾粒switch，五個kit，keycap就得四套

lm

有冇巴打知COOLER MASTER SK631邊度有得買?

呢隻630， 有線版..
想買631 無線版
都多謝巴打先

我以為630係白色版631係黑色版黎
check完香港亞洲都無(CM本身台灣製造)
SK621就有

係呀,黑白都有
但最主要我想用無線同TKL, 所以唔打算買621.

巴打你果個D KEY好冇禁?上網有睇到FEEDBACK D人呢隻chocolate key唔好禁,特別買一SET KEY黎換

想問下邊款螺絲批開到filco keyboard

除咗焗住要用DSA keycap之外，Cherry LP red係我用過數一數二好嘅stock linear黎

想問各位師兄
我成日睇youtube d介紹機械鍵盤果d type c線可以係邊度買?

有冇靜 d 既 keyboard 有青軸既打字 feel

Cherry white?

茶軸 / topre

G913 好打?

想問下keyboard kit點分好唔好 見到聽日有套kit開raffle 但係都講緊成$550 set 想知有冇伏

邊套

ori87

多數睇作者有冇前科 信唔信得過
例如satisfaction 75 作者之前冇整過board 所以啱啱出到截止前一日150quota仲有位
但喺嗰board出左之後勁正 400炒到上依家2k

有無人試過呢隻牌子??好唔好?

有啲人會睇埋design 睇下係乜嘢mount
唔同mounting 方式會影響手感

腦場有得試

不如下次頭post講埋Keychron啦太多人問了

好,唔該師兄

想問下各位巴打有冇low-profile keyboard 推介？
同埋對以下幾款keyboards有冇comment？
小弟第一次問嘢

筆直
1500樓下

用途
打字上網，基本上唔會打機

軸
盡量唔想紅軸，因為已經有一把
考慮緊茶軸

其他
有冇無線都唔緊要，因為主要都會插線用
最好key caps 係平面，因為矮軸好似比較難配

目前睇緊
Keychron K1 (唔知邊個version好
ikbc X400
Flico Majestouch Stingray

PS: 其實係用左一排Bloomberg個keyboard之後覺得好啱用所以先想買

Cool master sk630?

有冇人用plum niz (topre clone)?

呢把都有見過，但係見youtube好多人屌佢得個樣，都屌得有道理所以暫時唔考慮。不過都多謝巴打

啲人話段落感冇Realforce咁好，但plum平一截，都可以一試，YT有好多開箱片

咁有冇咩switch同plum35g咁一樣咁輕手
gateron clear?

ttc 金粉

想買茶軸tkl
varmilo定leopold好? 定有冇其他推介

Filco Convertible 2 茶
FKBC87M/EB2

除左Keychron 1k樓下 Mac機用係咪冇咩選擇？

其實Mac機可以用「Windows」鍵盤

你喺System Preferences嗰度Swap左Cmd 同Options就ok
除非你堅持想要Mac Layout嘅鍵帽，如果唔係嘅話鍵盤呢樣野係Compatible to 所有OS

答翻你，一千蚊樓下你可以買Leopold FC660M，係Tier-1嘅廠board

利申：Macbook Pro用家，用過Keychron、Filco，而家用緊自組TOFU60，買左好多自組嘅Kit，從來冇擔心過Compatibility

唔該晒你長崎舞淺洗～～

唔知有冇高達呢？
唔係紅藍白黃果d 膠色

上網睇見到thic thock出咗個新軸?定舊嘢嚟

有無巴打用緊keychron k6 有keycap 推介
睇youtube 好多人好似要換switch 同remap 先得
岩岩先買唔係好識 邊D得

新軸，叫金平糖
話條stem長左D既JWK linear switch

All in

原來係咁

好似話聲會低沉左
同埋要等完左gb等extra 先有no factory lube版

geekhack gb好似成90g
要大力金剛指先用到

90g?

屌我用開37g

唔驚，而家開左個gb用64g

??
金平糖 無開過geekhack IC / GB
金平糖 同 Shoko軸係兩個軸黎

好，我下星期抽時間更新下個頭post
呢排有d忙

原來兩個軸黎
我見佢又係thic thock以為一樣

Tb 最平中最好用有線有冇介紹？
純粹拎黎駁laptop 打lol

GANSS GS-87C

新手想訂GMK EVA, 但係亞洲係zFrontier訂, 想問間野點伏法

K6 用gateron軸mx stem黎
喺最大路既stem 基本上市面9成cap都啱用
話要換switch先可以換cap一定喺9up
remap係因為佢botton 換位咋？你咩keys都唔轉冇必要remap

最後keycap冇推介
都係睇你要求幾高 睇啱咩色 銀包幾深

Kit到左keycap未到

kbdfans?

EO87, should be

185蚊其實真係無撚得頂
仲平過kbdfans既kit,同電莖keyboard
包裝又靚連case,
不過揀錯左plate,本來諗住要brass點知咁錯制揀左alu而家唯有等extra

咁平真係冇得挑剔

realforce silence 個個版本？

屌你我真係以為185蚊

USD

Minimal R2 GB第一日，收到Minimal R1

如果 budget 8百蚊內 有咩好選擇？
本身用緊果個原裝機keyboard應該有十幾年壞壞地

襯埋GMK mecha-01

有冇巴打用GMMK KEYBOARD
佢控燈個野好垃圾
同埋唔知點解粒燈轉唔到紅色

鳴呀，邊到可以買呀

好似7號先有
不過Amazonjp好似好有 應該幾方便買

想買支初號機
有冇團購

就快要食樹皮

得個樣，我諗用落應該麻麻

Ducky

有冇話邊隻型號？

想問下點解kustom會prefer alu plate多啲
LZ同Duck直頭連brass plate都無得揀
但係非kustom既kryboard就大部分人都揀brass plate

白色好易污糟，有冇其他model推介

客官，你的菜

想問下keychron呢個牌子屬於咩定位？
諗緊入佢隻K2定ducky one2 SF (or其他65%）

支那人係美國眾籌, 支那製+出貨
得個樣幾好J, 唔算特別好手感
K2太高要加手托先舒服

垃圾以上, 但又未去到ducky個種

咁我再望下其他

我都想買無線keyboard,諗緊ikbc定keychron好

等緊ducky 出freedom

已經食緊

keyboard個mini usb頭同條線扣得唔實, 有時拉下個keyboard都會鬆脫
係咪條線太cheap定係個mini usb port口要搵野夾返細

求下大家唔好買keychron，真係QC好差
佢只係Marketing好犀利

唔駛等啦，佢取消咗推出，官網連個介紹都delete埋

有冇巴打係meckeyalpha 買過lubricants? 睇頭post先知本地有得買

有冇人知上2kfun訂IKBC要幾耐
落左單幾日都仲係備貨中 依啲唔係都係門市倉冇貨就問代理拎架咩
依家冇keyboard用驚仲要等多一頭半個月

仲諗緊應唔應該all in bento 真係好撚貴

望望隔黎SP SA obliviongmk 個價算係咁

aftermarket好難釣...

漢科問下

miniusb port既問題啦😂 呢個時代唔喺USB-c真係好麻煩

佢好似得205 冇205g0 自己考慮下啦

釣緊咩

205係咪更傑要再小心啲用

新手用開filco majestouch 2同 leopold fc660m pd
宜家filco d key cap開始打油，想換過套key cap
我想問有乜嘢key cap平平d又同 leopold d pbt手感差唔多
又或者係咪可以直接買套leopold pbt keycap換上我副filco度？

想問下 vortex 又咩定位
覺得佢tab 75 or new 75 好正

post頭有寫

olivia ++ 應該今個月有 extra 等九月

好似係 多數見人lube stab先用205, switch 用翻g0,熟手可能冇所謂？

應該喺可以既 你有係手咪試下，或者想要靚啲咪上淘佬買epbt

我見meckeyalpha 仲有另一隻lub賣 果隻得唔得架

冇寫喺咩 不過oil黎既lube spring應該冇乜問題

205g0係拎205溝105開稀，只係要少少105(多數都係一兩滴就夠)
如果你已經有205，可以買少少105返黎，再自己開205g0
205g0可以lube switch同stab，205就stab only，105就spring

有就有，不過遲左一步

有個reddit mechmarket 恩物，想要留個tg
費事太多人用多個人爭

費事太多人同多個人爭？

即係pm 留個tg傾？

係

成日見到dailyclack明明完左GB都仲有得買 其實買唔買得 唔似係extra

pre-order，貴過GB價少少，平過extras少少

唔該巴打，咁我遲啲可能求其是旦啦咁滴幾滴105落去先

都得

最後入咗隻leopold
個手感正過原先隻ducky 好多

邊款？

Ducky One 2 Min SF 呢款有無巴打用過，覺得點？

諗緊買Leopold定filco好

魔鬼sir度買？佢有冇返其他色嘅貨？

魔鬼sir度有齊畀你試

理財產品

Group buy = 商品期貨

新手想問吓keychron k1(v4) 評價如何？

點睇keycult no.1 rev2

巴打中左

唔係掛

各位巴打點睇irocks k75m茶軸

利申只係諗住試下茶軸

投資良品 市價依家應該over 2.2k
如果join到國內嗰gb快手join

聲以前喺top notch 之後個作者周圍同人share佢嗰gasket物料 變左依家冇乜特別

嗰case設計都好靚 暫時最睇得上眼，不過我自己prefer No2多啲。

可能我孤陋寡聞垃圾審美
想請教吓師兄有咩咁特別?

「我鍾意。」

即係一個kit買到500我都可以接受，afford到

但2.2K嘅kit我就覺得痴咗線

就係想問佢有咩特別之處令你咁鍾意
覺得2.2K都肯買

我冇話我會肯2.2k買
我講緊你可以join嗰GB就join 好投資黎

咁如果唔介意可摸耳分析吓係咩令啲人覺得2.2K都肯買

因為我諗如果出2.2K，要求完全按照自己嘅需要design一隻keyboard出黎我相信都有designer肯接

有㗎都真係有人接full custom啱啱喺ig先見到一塊應該最少3k

我鍾意No2係因為個back design 同佢minmic HHKB HG既size profile. 尤其SS版mirror polish真係好正

分析就冇啦 呢個hobby一路都係base on preference 你覺得唔值就唔好買 覺得值就賣腎

同Supreme同理，都係塊爛布，二手憑咩值得咁貴
1、limited
2、名人吹捧
3、設計
4、brand

呢四點其實好多其他kit都有啫，例如Matrix，Fox，PicoLab(?)，我都知呢啲原因會令到個kit溢價

但係係咩原因令到佢可以溢「咁多」，完全係贏幾條街，貴Matrix盲盒差唔多三倍

你講既受眾都係大陸
但人地KC主打既係外國市場

1、購買力唔同
大陸頂盡都只係佔全球3-4成機鍵市場
但佢地購買力如果真係要比，點都係無鬼佬咁多
就算你見到QQ有人高價收購Project F，黎黎去去都只係一兩個
但/mm講緊係一堆有錢人秒搶1k以上既熱門board

2、streamer加成
外國有大把streamer幫手做brand building
做charity又得，build hype train又得
大陸有乜？全部玩封閉式銷售，極其量得think個作者老貓叫做識玩下
所以think v1先賣到五、六百套
但Matrix又好、Fox又好，都只係內銷多，靠既都只係大陸班「誇誇信仰群」去人傳人做口碑，同人地一個nathan kim開個stream吹捧下個效果，一個天一個地

係我孤陋寡聞，多謝巴打指點迷津

好似拋咗個鑊出嚟

獲益匪淺，唔怪之得國内外市場咁唔同啦

Number pad 有無介紹 返工用

我會同你講買Ducky

岩岩先中計 買一個月就死左 function key 成日要reset 好煩

依家香港好似無咩特別靚嘅numpad
黎緊就有

有咩好介紹

想買無線/藍牙 keyboard 又唔想買mic
係唔係得filco 同hhkb簡？

Leopold fc660c自改藍牙都得
記得買mij版fc660c有mic版

大家個銀包準備未

All in Shoko R2

又minimal 又shoko

Minimal 我入咗R1

想問靜音軸有冇咩介紹
上網睇有講ducky one 2 靜音紅軸

最後買左filco
懶得自己整

廠board靜音真係極少無得揀 都無咩好介紹
或者諗下topre silence

用依支Tamiya 87099 Cera-Grease HG黎lub有冇問題

想問下大家點睇i-rocks嘅K75M?

好想買80% topre 究竟有無就價岩款
啲型號少到款都唔敢開聲揀

carousell realforce 87u

Leopold fc660m / fc750r

Zealios 同 zilent都好柒貴

想平平地幾舊水買個靜音紅軸公司用
無rgb 有無介紹

有關膠plate既問題
fr4/pc/acrylic其實有咩分別

新手第一次買機械鍵盤

咩spec?

FC980M OE 薄荷藍 靜音紅軸

有冇邊隻青軸大家推薦
Razer個隻用左幾年想換

Budget 1000內就得
要full-size連number pad
諗緊ducky但係好似易壞

Thx 巴打 雖然carousell 搵唔到岩但呢個型號的確係我想要既野（價錢都無令我失望）

巴打想問呢個咁平有無唔同

想問有無邊隻 TKL Bluetooth 4.0既推薦 筆直1000樓下

無，不過87u已經絕左版
所以唔會restock, 二手價都因為咁高好多
你睇樂天啲二手價仲痴線，由其hipro/55g

topre full size bluetooth keyboard有無好介紹

佢呢隻係continuing 既款，款就見仁見智不過佢係45g silent 想要55g topre(而家隻majestouch cherry Mx blue 都成50g)

巴打 睇多兩睇 見到原來45g Silent係limited edition, 55g仲平

已經好想狗衝

研究埋r2 同87u有咩唔同同埋個ACP 係乜野就準備買

真係有咁差？可唔可以講多少少。新手想學下野
利申用緊cheapcheap keyboard

你去旺電/2000fun試下就知有間鋪擺晒k1-5定6出黎，你再去魔鬼sir度試啲幾舊水野都感受到分別

2000fun得冇irocks試

有無鍵帽推介, 買左隻 Filco Majestouch 2 87Key

老細啱啱cancel WFH，之前個keyboard帶返office俾人話嘈
諗緊不如買返隻即食
如果想要啡軸＋靜有咩推介

Gmk spacebar

新手大約500
Ducky/IKBC/I-ROCK 買邊隻好

budget 大約500

上星期入咗套kit
1u gateron 白 其他gateron黃
睇嚟半隻腳入咗坑了

個RGB好正
呢隻咩野kit黎?

TB 大陸野
DP96

筆直？

無所謂 但我剩係想換某幾個function key 覺得原本個啲都唔錯!

都係決定自己砌
唔知點解唔係好搵到75%既case
就算見到都幾百蚊接近過千蚊個

其實係咪可以唔洗case架

fr4姐喺pcb嗰料,pc軟啲, acrylic 唔掂得酒精
主要都係sound profile同軟硬比到既flex唔同

咁有無話邊隻好聲d

聲呢啲嘢太多variables
上youtube聽下先會好啲

如果想買個鍵盤打機，可以支援ps4直插即用，有冇邊款好？？感謝

Oem profile既keycap好似好少散kit
成套換平d就epbt

你想刮花張檯？

成年之前係日本買左隻realforce R2-USV-BK 番黎
呢排WFH 成日打字 見累
會唔會因為分區 先係咁

喺邊度買？

台灣網購
等左我兩個禮拜

想問除咗HHKB要電容軸藍牙短身
係咪無其他選擇?

哈囉大家
有無rgb青軸粉色鍵盤推薦下啊 想送俾女友返工用
有得買圓型鍵帽就最好
即係mofii果啲款咁，但想買好啲買機械鍵盤

師兄點睇 Drop Shift keyboard ?

cap only ? 新手一問

都好貴

想請教下其實有無地方有得試Keybroad?
頭PO果幾間有無得試

就係post頭幾間有多啲野試
砌機大鋪通常都係ducky+堆平價支那牌
其他鋪都係賣差唔多嘅野+羅記、蛇、船

Thanks

你望下d comment再決定買定唔買

Lofree，去淘寶望下

i-rock K65MS 同 K75M

巴打會揀邊隻

各位巴打你地好

我自己用左幾年 realforce 104UB (公司）同 filco 104 軸青（家用）
最近想試下diy 一隻TKL, 用holy panda 軸
有冇邊set kit 你地推介？焊或hot plug 都可以 有焊接工具
睇過Drop 隻Ctrl 好似唔錯 但唔知手感如何
如果有埋藍牙/有線dual mode就仲好

搵下Kbdfans

打機的話 leopold 有冇伏models？

drop就可以skip
比較少custom TKL有支援雙模，可能要靠其他師兄幫手解難

kbd8x mkii 好撚貴貴過我當年買realforce但好心動

btw 有冇non 支那既牌子揀

我見佢rgb 仲唔錯 以為幾好
但holy panda 軸同佢地買ok? 會唔會伏？

我個prototype今個星期有望收到

有冇巴打買到sumi 係咁decline card

Keycult

係公司用緊ikbc茶粗用，暫時未畀人炸營

用緊ikbc r400，～$300，冇投訴

魔鬼sir果度有

有無人會買Cyberboard

好 唔該巴打

新手買咗個irocks k65ms紅光紅軸，想整個紅渣古主題既keyboard
想問吓大家有無啲高達 style既紅色 keycaps推薦

呢排玩FPS，用之前買嘅ikbc青軸，成日要左右左右㩒，比人投訴好嘈，有無邊隻靜音d介紹？

香港公司？
睇落好似幾好，但冇TKL就不了。

DC唔小心買多左份spacebar 點搞

魅族太子爺
仲要indiegogo集資

搵到email 問下可唔可以買多份base包埋一齊ship先

賣哂

買咩spacebar

shoko 唔知點解入cart多左套spacebar

之前好似有公告唔再幫手combine order

慘 多左套spacebar都唔知點賣

你入咗好多套?

又唔係 但係多左set spacebar唔知點搞姐

齋放space bar 應該放到50

地獄道個到有唔少可以試

會好伏 massdrop 本身係個支那brand

出貨冇嘢就delay
佢HP QC好差 你嗰網睇comment

出貨delay 選擇比coupon而唔係退錢
佢自己聲稱係POM 今日啱啱被人揭發唔係POM 而應該係nylon

唔記得講埋 宣傳陷阱
話嗰switch unlubed 其實淨係bottom housing冇lube 佢stem都係有機會有大量lube
結果淨係係comment下面既comment解釋

我都睇左好多youtuber review 又真係qc幾差下
btw 如果自己洗走哂d lube 再上 係咪應該就冇問題
定係其他軸有類似既手感同聲

Leopold 而家魔鬼嗰度仲有冇？

唔係喎, delay有得refund
我聽你地講咁伏即刻襯delay果陣refund左

有就一定有，唔知有冇你想要個款

如果淨係講cherry

要有手感啲就tactile軸 例如：cherry啡
不過cherry啡喺垃圾tactile黎

要順滑反應快就linear 例如red/black
不過cherry 唔lube都唔係好順滑

基本上cherry唔係青軸都唔會特別嘈

你要HP仲有大把選擇 仲有Bsun(大陸好似叫鬍子?), yok panda. 然後自己係drop買halo switch，拆佢stem出黎砌就得

手感類似仲有T1 同埋佢啲clone, koala, Pinoko etc.
仲有更加tactile 但係好貴既 zealios v2
不過最好聲都係HP.

我指既退錢係將個10$直接作為賠償
但佢選擇比我地coupon叫我地買多啲嘢

呢個係一個意義不明嘅回覆

成粒野得個stem係POM

AssDrop都喺成間公司得個殼係美國 符合國情

500-600 budget求推介

想問下pc plate既厚度對聲既影響
Pc plate 本身會吸音
咁係咪越厚既pc plate吸既音越多越靜

吸音都喺落塊foam有效啲 又快又平

香港邊度有key caps 賣？
唔要 ducky 啲keycaps
想襯色only

見vega唔做brass plate話brass易fail qc
想問下點解brass 會難控制過其他物料

用緊 filco majestouch2
有無啲XD96 layout keyboard嘅推介?

易變形

Keycult都係Made in China

ikbc 2.4wifi 個無線穩唔穩？

買咗隻clicky switch tester返嚟玩
Kalih Box Navy 仲硬過Cherry MX Green
鍾意Cherry MX White多過Blue

我都諗緊買隻kalih box jade or navy🤔巴打講navy硬既意思係佢好重手定好唔順

撳落去要大力啲同埋好似彈得快啲（所以大力啲？）
睇force travel distance graph應該最準

巴打有咩好推薦 用緊G512 真係垃圾
用咗一年 幾粒制都壞晒 未計佢個鍵帽甩埋出黎
4個榫位全斷
想搵個係87KEY 突鍵 易清理 睇過吓
Keychron K1V4
好似係大陸嘢?

仲有個問題
點解pc case會貴過alu case

除咗topre/filco/leopold有邊啲唔係mic
不過黎緊好次有個mij

Salvun 咪唔係 你再用Cherry 加gmk

PCB 都係無可避免地MIC
無論Wilba定咩都係

所以係睇一個人既「精神潔癖」去到幾盡

Ducky Made in Taiwan ?

正常係平過鋁合金，但睇下個作者有幾有心囉
如果有d位係真係為PC而設既，個藍圖已經要重新畫
例如好多PC case會有螺絲穿頂既情況，去解決呢個問題，就要用牙套，但螺絲大細有限制，未必同鋁合金個版本一樣，個設計可能要完全改變去遷就呢個小改動

又或者係有d會提供埋下殼PC既選項，但其實好多時都係兩間廠去處理，一個就鋁一個就PC，如果要同鋁合金版本compatible，兩間廠個工藝要到位、張藍圖要精確云云，當中要考慮既元素會比較多，可能作者就會收多少少去compensate返d麻煩位

但材料而言，當然係平過鋁就真既

Pcb 睇下group buy 條友啦

Protozoa 咪所有野made in USA
Europe 都有人造pcb

我全力搵緊非MIC嘅PCB broad house
依家問緊啲台灣fd，巴打有無好介紹?

有d咁既事？邊度有講係MIA

唔知買邊種軸好，又唔想買試軸器，覺得用一次就掉好浪費，深水埗有冇得試用？

Cherry switch落深水埗可以試曬大路野
你唔買tester咪搵人借個比你禁下lo

試吓youtube聽大量asmr video
唔睇內容齋聽 應該可以list到幾種

岩岩砌左隻68keys新女 想問下點樣改粒Home 鍵做Delete

Oh 用Sharpkey39搞掂了

想請問香港邊度買得到中文鍵帽，係啱i-rocks k76m rgb 背光機械積木鍵盤

Ducky台製

茶軸吧，都係覺得嘈就紅、靜音紅軸

Ducky / Filco吧，台製

Filco 我有睇過 但係好似係凹入去
好似好易積塵
Ducky 隻 One 2 RGB TKL 好似幾好

地獄sir個到好似有filco taihao？
或者淘佬epbt

根據佢地講法黎緊 keycult no2/65 mia, no3 mie

mx stem 邊到都有得買 睇你要咩質素/價位
平嘢問下地獄道或者其他有賣keyboard公司都會有貴嘢gmk就要爬下文
或者淘佬epbt

leopold紅軸係咪無出87key?

點會冇，你上leopold kr官網都大把
有冇貨賣另計

原來我眼殘睇唔到 自膠

深水埗有冇邊間多filco?
同埋邊隻款好

有無巴打知香港邊度買到啲裝Switch嘅細玻璃樽?

...通寶行？

自己畫pcb搵廠整難唔難?
想搵塊有通知燈(姐係有email，wtsapp會閃燈果d)，無線，好似Keychron K2咁既layout既pcb，但好似冇...

如果要自己畫PCB就唔難嘅，我自學咗1日就畫咗自己第一塊板(雖然只係4Key-macro pad)

最近YouTube上有個Channel啲教學幾詳細，up to date

但你講嗰啲咩email閃通知就要再研究吓，應該要自己寫Firmware先得，不過都唔難，頂盡一個月可以精通

好似好詳細

唔想要大陸網嚟講
邊個網可以Upload圖客制spacebar?

今日見到有段片係 CYBERBOARD unboxing 好似幾得意
wildcat 係香港人? 係咪邊個ching黎

你見佢打韓文快到仆街就知應該韓國人黎

另外個board太前衛，接受唔到

我係見塊board係香港公司 佢又咁快有得試先以為香港人

睇真d塊board都係支那人出 不了

黎緊仲有隻alice layout made in eu
350euro

塊board 係大陸魅族 紅到冇得再紅

好似WASDkeys 都有 不過唔清楚係唔係mic

正~
感謝分享!

Tx keyboard 個eg-87幾正 可惜miss左

$700筆值買邊款好，有rgb,藍牙，同茶軸

要埋藍牙⋯好似得keychron, akko呢啲大陸嘢

但keychron 係咪真係好垃圾？

啱啱好有個frd買左一個禮拜
個D制既RGB燈壞左

講RGB既話應該最正

有無啲可以帶出街用嘅keyboard 介紹
想帶番學用

我任何一隻keyboard都可以帶出街
係睇重唔重啫

你呢度幾錢

WFH 想買隻機械keyboard 喺屋企用
如果要無線嘅有咩入門嘅選擇?
無線 (檯面細, 買左個dongle接公司部notebook 上mon, 唔想再咁多線)
full size (經常要用number pad)
Thanks

千零蚊

千零蚊

啱啱quote錯自己

K6青軸嘅話好㩒過Filco Majestouch MINILA Air 67 Key
可能佢嗰隻放得耐...

hhkb細個有BT
岩晒出街用

望望先
唔該哂

目空ching最平幾錢出到個

自用唔出，會出就唔會買

我指最平幾錢買到個

點會叫人第一隻買hhkb
認真講句買Vortex pok3r啦

我砌過最平嘅kit 200蚊有找

咁平點整？

垃圾kit 100蚊
Gateron yellow 1蚊/粒
垃圾abs keycap 10蚊 set

ducky一樣唔係懸浮式 不過filco ducky都有蓋跟埋

你個袋係bsun定drop hp黎

bsun HP黎

依家係咪得返aftermarket有得買 搵左好耐淨係見到deskhero早兩個星期有開過GB 但係已經冇哂位

你邊度買新手想試玩

吓，Bsun HP我直接同鬍子買
聽講炒咗車(雖然我唔知點解俾人話炒車)，所以依家6蚊買到一粒

依家搵唔到了

新廠，用料唔同以前，配方都唔一樣
聲色唔同、手感唔一致

係魔鬼到買左個fc980m換走用左5年既quickfire tk
打落去D聲好唔同+佢scroll lock d制要禁住fn黎禁唔係幾慣

想問下唔要大陸野
平既靜音紅軸係咪得ikbc CD108 pro?
Home office成日打字嘈到屋企人

Ikbc咪大陸野。。

Thanks巴打

去左試g913覺得幾正
但係好貴

有冇平D既keyboard同g913一樣薄
手感差唔多既可以推薦下
唔洗無線都得

Leopold for sure

ikbc套高達合作 巴打點睇
我覺得幾靚仔而且唔貴

想問雷蛇 , 直白鍵下面條橫鐵同左右兩粒白固定唔見左 , 有冇得配番?

見到Kickstarter有個Ajazz K620t first launch 49.99$ 係咪買得過

邊到搵到佢 cut左md 想買黎玩下

有巴打知道嗎 ~唔好意思~知道呢到唔多歡迎大廠狗

IQUnix F96 有冇人用過? 大家點睇
好似好厚同係大陸出?

睇圖好似厚小小
香港有冇地方可以試下

facebook search keyboard hell

想問下各位巴打 地獄道有冇得試ducky tuxedo?

有保養建議俾原廠搞

問左 得YOK panda要自己合

個官網睇完都幾肯定係淘佬嘢
佢自己訂製軸 伏味濃呀

唔係好明你指咩如果係razer自家衛星軸 淘寶應該有

Ajazz係大陸野
黑爵

gimmick野, 支那啲QC實好快玩完

唉屌 係drop買完先醒起amazon直接買有免運

明白 睇返啲大路野先

有無師兄有經驗

之前掙扎緊買i rocks k71m定keychron k1
見呢到推介irocks所以買咗 但係發現佢原來有注音倉頡 唔靚
爲咗靚退咗佢換keychron k1會唔會好不智
keychron呢個牌子點睇

換啲無注音嘅靚靚Keycap咪得
推薦你買iRock第一係因為佢平靚正
第二iRock台灣牌子>Keychron支那牌子

同埋要靚一定係DIY

買野前唔睇清楚/試左先?
支那牌子keychron就係賣平+樣,
主攻入門市場班人唔多介意手感

你問得個心應該都想換架啦依個時勢你諗你啦

Irocks 野唔差 我隻k70m都用左好耐 無病痛
去撳兩野先

吉之島有12蚊個 應該最多裝到120粒

irocks 冇得試 廣告相無注音
連買嘅時候個盒上面張display圖都無注音
買左返黎其實覺得個irocks d掣好正 用料好足
pbt cap亦都舒服
只係覺得個中文注音有d礙眼 望落去花左少少
所以先掙扎 我知irocks果個一定冇呢個打得咁爽

想去試吓ducky既kb
實體有得試係咪得2KF同埋頭po既地獄道?

上面師兄講得啱㗎
low range QC基本上差唔多 有個別牌子可能良心啲
淨係可以睇啱樣上youtube睇下

係 本身要求無線都係工作需要多
要靚野好多都係商業feel 會貴啲1k up

呢個真係唔錯咁，自己都有一個不過諗唔到可以放switch
學到野了

其實只係keycaps既話，出面都有好多唔同鍵帽比你買黎換
平既可以上淘寶望下，PBT都有唔少選擇既。
而上面目空巴果D都係比較貴價既鍵帽黎，入門就未必接受到。

Keychorn有巴打話過D QC唔得，不過我自己都未用過，如果你覺得irock係岩你自己既，就唔太建議換啦。

老細

drop承認左佢一路宣傳既POM物料 Holypanda其實係nylon/polycarbonate

支那being 支那101

邊個網
好似都冇曬貨

腦細你好

替身攻擊

真老細
aki-s呢到巴打一人一隻 30隻會唔會唔夠分

alps blue邊到有得試
搵資料話佢70gf
用緊mx blue唔知慣唔慣 我無乜力

for香港人，係無限量
不過前提係大家過到個測驗先

想問下咁多位巴打
Ducky one 2 mecha mini v2呢款keyboard好唔好用
同埋茶軸定紅軸好

我有好多唔work既係手
仲有隻改左Blue alps既aek II
你真係想試可以搵我

想問下呢隻軸咩價錢去邊到買

如果係特登勞煩巴打既就唔好住先 我仲未肯定自己想點
本身想換rf r2 55g算但又驚唔慣 同時對自組有d興趣

而家都要去買拆軸既返黎
平均$1 USD 一粒
佢同cherry不論設計，手感，都係唔同野黎
而且自組ALPS既門檻極高，市面上無kit support到
你真係有興趣既都可以TG我傾下既

黃金2c有擺

諗下其他軸點樣先 唔該晒巴打

其實想問好耐
點解好似唔多人design 96 % kit 咁....

有冇咩網可以買到舊款既gmk keycaps?
炒價又好 二手都好 有冇ching可以透露下

Pish

好唔好用你自己個人感受黎
Btw 邪刀有vortex 試軸器，自己去試下

reddit Mechmarket
各大discord交易群

discord 交易群
請問係咪指作者etc等入面既trade
因為見得比較多係artisan keycap入面有

搵下1800 layout
不過用96不如75+num pad

xd64 v3

有pcb，冇stab冇plate都係大爆炸

基本資料:
。鍵盤: Ducky One2 Mini RGB DKON2061ST (靜音紅軸)
。小弟新手 鐘意挽Quaver/Tertic
。第一次拆鍵盤
。事源
最近機械鍵盤壞左個Q制
本人就拆左個右下Ctrl既軸同Ｑ制交換
過程中 可以焊壞左塊板
．結果
當晚試鍵盤 完全無問題
但一到天朝 就第二行制全部壞曬 即係qwertyuiop[]\ 其他無事
當不斷重插ＵＳＢ線大約有5%機會好返
如下：
按Ｑ 出 左win+qaz
按Ｗ 出 2wsz+Alt
按＼ 出 backspace+＼+Enter
(其餘整行如是 其他制正常)
求助

[quote]#488樓上/quote]
疊單
邊隻軸最快?市面上有咩現成 急需
光學軸有隻40g 好唔好用
紅同靜音紅邊隻好?所謂靜音對音game無咩幫助
有隻叫claer既軸得35g 邊隻牌子有現成?

Product detail typo 笑撚死我

你要香港 有現貨既散買軸？
有cherry speed sliver
我唔知香港有冇kailh speed啦

其實快慢對音game好難講有冇幫助
你太輕g彈簧/短actuation 好容易誤觸

你戴耳機其實靜唔靜音影響唔大:

claer？you mean cherry clear？tactlie黎
會有個bump係到 唔會「快」過紅軸呢啲linear。

optical switch需要特別pcb 唔建議散買軸

如果你指成塊board 普普通通軸黎 gimmick居多
不過好處係幾順滑下

呢隻點?
$699 ASUS TUF K7 RGB 機械鍵盤 (光學-Linear線性類紅軸)

其實我常用大約10粒制
然後紅/銀軸就ok
價錢唔洗貴 愈細愈好
有咩推薦?

對鍵盤認識唔多

如果常用10粒制不如買個 numpad，之後map妳想用既功能？

如果要細就買60% formfactor頭po推薦嗰幾個牌子都可以考慮下 建議去舖頭試下軸既手感先

如果要極致順滑，或者再細塊啲40%甚至得10粒制既，就搵頭po個幾個大佬幫你build一塊啦

仲有野想問
Razer 既 綠橙黃 係咩黎架?
咩知點解覺得o的sell士好想人買 但係貴到唔合理

Razer Huntsman Mini 全彩光機械式鍵盤 (黑色 Linear 線性光軸) $1049

你比條link都唔係綠橙黃 喺佢哋個optical黎

綠橙黃係razer訂製既 kailh(凱華)軸
kailh自己都有出自己既版本 不過冇人買
razer係電莖屆吸金大佬黎 第一次聽講咩
真係好想要電競board都唔好買佢

你點樣焊壞？
個焊盤有冇甩到出嚟？
有冇試過拆返果兩粒制出嚟再試下隻board work唔work?
可以嘅最好影返keyboard背脊啲圖嚟睇下

一時好一時壞
頭先吸塵機+掃下塊板又好返
又最新情況再講

I rocks / Ducky / Filco

好 thanks!

除咗fantech, corsair k68, 仲有冇其他防水keyboard推薦？

新手問題，買左個 G613 玩，唔知係唔識用定點，成日double press.可以點解決

無，買前睇post咪避免到

如果保養期未過，可以去同佢哋換個嘅
不過我估巴打應該都無留

岩岩買左隻fc980m
諗住換返以前淘落套enjoypbt
但原來好多都唔岩呢個layout用

Leopold個stock keycap一定好過epbt
基本上Leopold既pbt keycap係最撚高質
其他廠既pbt keycap一定彎到仆街
得Leopold係直

借問聲 除咗KONO外 仲有邊間多d Keycap款 for GK64 唔該哂

定係睇啱款就望下Base 齊唔齊自己64粒用

終於掉咗隻雜嘜keyboard 屌咗隻Leopold fc900r紅軸 一千有找真係好撚抵

其實係想問下有冇palm rest/wrist rest推薦

兩舊水有找

Kono好伏㗎啵⋯

現貨淘佬就epbt/Kbd,
GB gmk 就大路vendor 例如dailyclack

大部分base set都一定會夠你gk64用

平就淘佬 木/軟膠

大理石就marblekeeb

因為我睇頭Link 得Kono search到有多d款
我再望下呢d先 唔該哂

因為大部分gmk set都係Groupbuy黎，錯過左就冇
但係Kono出名自己會買一堆 當extra賣貴啲賺錢
但係kono出貨真係慢，而且都好多drama吓

想要 O-Ring Switch Dampeners
有無人放 幾錢

Ducky one 2 係咪得cherry

如果唔係咁你想要咩switch

睇左一排終於買左filco無線，如果想換幾粒keycap襯色有冇咩推介？

幾粒嘅話不如試吓木Cap?

有興趣，邊到有得買/訂？

粉紅唔多岩我，想要淺色，冰藍/黃咁

Gmk shoko

留TG?

屋企用之前買咗個keychron k4 gateron 茶軸玩吓
用咗半年唔差嘅 不過啲掣手感唔太一致
同埋間中有吱吱聲（新買返嚟已經有）

我喺公司用filco majestouch cherry 茶軸
正好多
諗住買多個filco 擺屋企算

巴打啲keycap幾正 會準備買filco
你隻keycap邊到買

不得了，完全係我想要既野，但而家落單要成年後先有...

太豪pbt透光酒紅朱古力

係呀

諗緊買87定104 filco 無線好
買無線係廢事張台咁多線

巴打邊到屌??
我都想屌隻靜音紅

魔鬼sir不過佢話Leopold香港冇入靜音紅

2000fun tuxedo 9月頭先有貨

你宜家唔落單等現貨又會貴d
除非你覺得自己口味會變咪等現貨

新玩具到左

新歡舊愛拍埋一齊影相

我用緊108鍵版，一用佢返唔到轉頭了🥱

55g?

淘佬幫到你 不過好似好多人話寧願用 square foam dampeners

tokyo60

諗住換鍵帽，點知太緊連埋個軸扯出嚟，
我塞返落去又好正常，其實有冇事
垃圾淘寶鍵帽

大家點睇Filco配leopold keycaps，但somehow我覺得打上去即刻重，冇左Filco原廠keycaps個種輕盈感，我Filco, Leopold都係茶

快拔？

hot swap定乜

咩來~ 好靚喎

45g

Leopold vs Filco
你地會揀邊個
未決定好

魔鬼sir度慢慢試
我就兩樣都買晒，返工幾日換輪住用
你會換keycaps就買filco
唔會換就Leopold

一定係leopold

上realforce r2
下filco f87 pink

我用緊55g 其實個磅數都唔係要好多時間適應
不過佢同50g既青軸比
青軸一禁過左會力道就會即刻撞到若最底
Topre相比之下就好似要比一個linear 既力
不過都幾肯定長期打字會勞損

又唔好話一定
Filco有Filco既手感
Leopold有Leopold既手感

平均leopold >filco
除非你用青軸又唔會mod 咁就filco

青軸覺得太嘈
茶軸最啱手感

有冇ching有D已經砌好嘅組合、型號推薦 利申新手

新手想搭單問
係咪得FILCO 有無線?

冇野了，冇睇到post

話說ducky有咩推薦？

話說你地有冇買個shipping protection 其實咩黎 保險定咩

想買個無線keyboard
filco majestouch convertible 2 係未算唔錯既選擇？
平一半既keychron 係未差好遠？
無線keyboard 仲有冇其他牌子選擇？

HHKB都有

茶我會揀filco，紅會揀leopold

HHKB 無箭咀鍵

Jp版有

係喎
但點揀好 係咪應該去試下手感先呢

新手睇完好幾個post打算自己砌一副keyboard
但實在唔知用咩layout好
好想用fc980m 咩都齊 但係又冇得就咁買pcb同殼
唔知可唔可以買個現成嘅fc980m再拆左佢自己換switch?
如果咁樣唔可行 有冇啲係差唔多layout嘅又可以自己上switch?
琴晚上drop睇中一副keycap set 最多得tkl kit
狗衝左 係咪代表我應該捨棄number pad
如果用fc980m或者full size仲要搵返set cap返嚟用

希望各位巴打指一指路 實在太多野 唔知點揀好

講完同無講一樣
Leopold keycap高質抵買
Filco信仰加成

Leopold個青軸都唔算太嘈
同其他牌子比較

其實係，基本上要試落先知，我自己就全都要，左擁右抱
認真要揀既係有限budget既情況下的確係Leopold CP值高啲900搞掂，有埋1.5mm 頂級keycaps的確冇得輸，Filco就要1200，Filco除咗信仰加成，我鐘意係佢既abs keycaps配茶/青cherry既打感，本身佢abs輕啲加埋少許磨砂既感覺，打上黎清脆利落，文書打字我自己會揀Filco，但打機, 處理例如photoshop上我會用Leopold，因為keycaps重少少另一番感覺。另外想改裝既Filco會好改啲

砌就仲貴
係tenkeyless就係冇左numberpad，地方唔大既tkl係你最好選擇

公司用緊個filco青 104
比人投拆太嘈
利申轉左工

放既話會唔會有人想收？
Or 換番個紅 / 茶都ok

砌貴我都預左 係唔識選擇姐
本身用full size所以冇空間上嘅問題
有冇啲可以custom嘅layout又好似fc980m咁
定其實買隻fc980m可以自己desolder換軸換帽

搵下95%/96%/1800 layout嘅kit
最接近有應該有現貨嘅暫時諗到kdb19x
或者75%+numpad

同埋想問 無線keyboard有咩推介？
想要tkl
Thx

好多喎，咩budget?
Leopold
Varmilo
Ducky
Filco
其實好多都有

Around 1000

Ducky 同 leopold都搵唔到無線tkl喎

對唔住我錯，Leopold 750應該未有wireless

One 2 我記得有嫁喎

搵唔到
有無link
Thx

你咁問叫人點答你

淨係呢一頁都有ching答過
你可以去睇下⋯

幫朋友問，地獄sir有冇翻660m pd貨唔得閒去睇又冇dB

你search compact full size/1800 就會搵到
hbcp就係其中一個

有冇試過將Filco轉 pbt keycap

1000樓下

你要咩size？ 要咩軸？

試過Asus Tuf gaming k7 光軸 Tactile覺得幾正，但係淨翻linear嗰隻有得賣，想問下各位有無啲類似手感既keyboard

巴打黎緊我都諗住買filco無線104+換下PBT keycap

75% 紅軸

ducky好似冇75 有65既 one 2 SF.

你如果係要個軸既感覺
任何一個除左cherry brown 既tactile
可能都可以滿足到你
不過最容易買到可能真係cherry brown

kdb19x好撚fit喎
1800 numberpad上面個個個9宮格好撚柒

我想撳落去有明顯段落感，但係又想要輕同觸發快
之前用開青軸幾鍾意個段落感但係覺得有啲太重太慢

其實kdb19x 上淘x係咪一樣
聽講kdbfans根本就係大陸廠？

唔該巴打

講起numberpad
我有諗過tkl+numpad或者75%+numpad
但睇過啲pcb xd87個啲 reddit啲人好似唔係咁鐘意

你要段落又要觸發快 兩樣就矛盾既⋯

不過要輕就直接睇彈簧幾多g就得
如果係custom/hotswap你可以直接換spring

100%大陸公司 真係要就淘佬
個國際網鬼佬稅黎

因為我感覺上隻光軸算係好快就到咗觸發嗰個位，撳落去都有個種段落感

因為75%/80%大把靚kit
對比之下xd87算係不值一提

有個叫kailh speed copper既，不過現繩board冇乜可能有

咁不如單純追求輕g 同段落算啦
現繩既試下brown 茶軸先
覺得唔夠tactile，就要買個hotswap既board自己買軸換

exactly就係好似師兄講咁撳咗茶軸覺得無乜感覺，無錢燒keyboard自己換軸

試下mx clear囉 不過佢重啲
仲有既option就係 razer啲定制軸
或者keychron 啲gateron軸

好少平board會用其他廠軸 多數都用cherry for個名牌效應

唔該曬師兄

屌
咁又係 外國出個啲野好多都係成件裝好曬
好埋好多都出hotswap 但又好多人都話hotswap差
大陸又真係出得detail比你慢慢揀嚟裝

師兄識嘢呀 Speed copper真心Jeng

我以為個種layout統一都叫xd87...
定係指定個個kit叫xd87?

xd87係個kit名咋個layout先叫做tkl

有冇靚kit推薦下
我搵親都係kbd75v2 淘佬....
同埋kbd19x 係咪得kbdfans個網有
$285屌...

$285其實唔算貴
你急要就應該得kdb……或者Melody96？
肯等就多啲kit揀建議上geekhack睇

真是
睇嚟我對依個坑嘅深度睇少左
我去睇睇geekhack

285算入門

想買個好少少藍牙keyboard for win, mac 兩用, 係唔係得Filco 揀?

用緊box navy 暫時冇人投訴

買軸都已經可以1k usd

乜撚嘢軸要1KUSD

古董絕版軸
mx代表：nixie, cherry picked合成vin black
alps代表：brown, ng

ok

我以為新嗰啲軸，思考盲區黎

古董係貴在稀有定貴在個手感好

兩樣都係

全部嘢都係舊先貴 古董收藏品黎
例如某啲OTD, HHKB Pro HG嗰啲😂 天價

個keyboard double typing係咪無得救

1、拆殼換軸
2、保養未過換新
3、買過個

想問下依兩條link依啲款得唔得？定都係垃圾多
睇得多 多到IG都彈依啲廣告出黎

個人覺得filco配pbt好打左，不過都係個人感覺

下個post #1應該要加埋keychorn

係，呢排會更新下個doc

using input club k-type

我上面有問依款
但無人回

想問咩評價
有無人用緊

咪有人講咗垃圾QC, 只係marketing勁囉

Filco Majestouch Minila R 呢隻點睇？

想問下60%keyboard係咪無得用方向鍵

唔該晒
通常做咁勁既宣傳都真係唔掂

近排買左隻filco 青 手感無得輸

想買多隻茶返工用買返filco 定買其他 , 又想玩下RGB

(有隻G512 &K70)

買leopold定filco 定keychron

我覺得keychorn 依個佈局幾好吖
其他牌子有無類似咁樣尺寸嘅layout

Leopold fc980

filco 無線 茶, office 用一流

有諗過買但覺得望落唔順眼，
鍾意四四方方，最衰個方向制無對齊

fc980先正.....
太四方啦依啲...咁不如用OLKB

vortex tab90
不過呢隻要試下先好

FC980C, 用topre啦

個cap幾有創意 但係有啲多塊魚唔多實用
除此之外咪普通60%
不過係filco

要實體就65%
或者可以用mapping set fn+keys 會出方向signal.

要map去第二層或者揀64key
65%你考唔考慮？

Minila/semi-minila咪60%有arrow keys

上面有提過⋯
search compact full size/ 1800 layout

我覺得秋月巴係時候重新add返呢張圖落頭post度，順便update一吓個頭post

我已經開始對啲伸手黨/google 5分鐘都唔肯嘅人感到厭煩

原來出咗新嘢
個idea幾有趣

垃圾，個designer腦裝屎
整走個arrow同del key我要佢黎托柒
根本唔配叫做minila

幾靚

google 完 有d 想買topre rgb

未，爽好多，本身未打油filco abs都好好打。轉過Leopold pbt keycaps落filco，太重唔舒服，

年少無知時買咗Logitech G710+
應該係Cherry MX Brown嚟
呢排想換key cap，但問清楚係咪揾返MX Brown嘅cap就得 驚MX brown都有唔同size

同原裝abs唔同既感覺，講黎聽下。我因為未試過，但本身filco abs少量既磨砂同夠輕已經好舒服。

唔係軸既size問題
我聽講係keycaps太細未必啱用
不過我未用過Logitech keyboard

新手想問下 如果香港唔淘仔
係咩地方有拔軸夾買

之前無做功課點知今日隻holypanda 到左

仲諗著統一size cap

係統一架
只要係呢啲cherry mx keycap 就得

正常就得既，但我聽講好似logi 唔係個個keyboard係standard size

係喎點解咁既樣既

定係因為而家佢用自己既軸?
如果G710+ 係Cherry MX Brown 應該都係呢啲菊花

係MX stem就用得 市面9成都係mx stem

你要擔心既係 non standard既bottom row
姐係你最下面spacebar 個行未必啱用

hk公司黎

呢款係佢自己 omron代工既Romer-G軸，已經壽終正寢
係如果係番cherry就應該係十字Mx stem.

okok學到嘢

想買hacking keyboard 係味只可以taobao ... 日森只有舊款

屌 kbd19x kbd8x 又冇晒貨...
細少少bella 75又冇....
啱洗嘅layout冇撚晒
好撚心累

點解以前啲double-shot咁靚

嘩，Romer-G
我真係恭喜你

hhkb pro 3？搵日本代購囉

歡迎來到custom 鍵盤世界，
所有嘢都soldout，瘋狂miss GB。
係gh等下啦，大把65 75 kit incoming

恭喜你，啱啱 19x既15隻現貨， 8x既準現貨 購買期過左同賣曬，要等就等bella 75啦，應該就黎有
(大陸source)

話說有冇巴絲有買hmkb
想用95黑色case+brass plate換75黑色/黃色
希望係香港換到

gh應該睇邊到 有冇啲咩板區係專for incoming gp之類？

邊到有得睇依啲資訊

暫時睇岩Ducky One 2 Skyline 1808

同價位有冇其他推介

我好好彩
放office 用果隻 k4 無乜問題

中文係咩?

消音圈 靜音圈, soft landing pad唔知中文係咩

佢依個區啲post好大部份都係成年前嘅gb
依家係到update啲人reply推返上嚟

呢款唔係新咩

見dc stock 左啲everglide moyu, 睇網上review好似唔錯但好貴
有冇巴打join 左gb有賽後報告share 下

中國好似叫 墨玉黑軸 想試可以睇下淘佬
好似評論好壞參半

見到嘅通常都唔直運香港

集運幾十蚊姐

我個人就唔係咁中意佢嗰種"段落感"
好似有啲頂手咁

之前淘佬 開團5現貨7
手感:tactile 提前 67g好重，全部用黎打字攰(個人意見)

巴打點睇新holy panda

我搵搵先 唔該

D drama未完之前都係食下花生算

新手想問下平價87 key茶軸有咩選擇
有線無線都可以

ABS kepcap

新手想問~$2000有咩hotswap 65%/80% keyboard好？
最好有現成，唔識砌

有pbt keycap款

ABS有咩問題

魔鬼認證

關abs咩事

2000夠可以搵頭po啲大佬幫你砌啦

人在外國

第一次見人叫topre做RF軸
東プレ都已經夠少見啦

有nz巴打接代組㗎(如果你係nz

TKL kit

美國有無

美國有大把人接 上r/mechmarket
一唔係買kbdfans都得 佢地有可以under 2000既hotswap custom

想問下點解青會揀filco 既

Tg 傾？
Werhkers

你寫文都唔會quote wiki啦

無他嘅 佢個keycap薄d OEM profile
clicky軸個feedback強d

Tg左你

好貴

high end少少係呢個價

咁keyboard呢啲嘢都唔係一步到位嘅
一年半之前我都係用緊啲幾百蚊kit
其實夠用㗎啦，不過想更好咁囉

我第一部都未整
比我玩下啲平野先

我就係咁嘅諗法
平到想用膠殼算

不過不失

依家係咪冇平價diy kit?

唔要金屬殼就好多 300內TKL 有有線/Bluetooth

kbdfans
仲有黎緊vega

青軸配ABS感覺到好清翠好爽
配PBT會重實咗

買咗tecware phantom諗住換cherry mx茶軸點知佢啲outemu隻腳幼過cherry

最尾要逐個逐個switch換零件

2000蚊內有咩 TKL kit
唔要kbdfans 唔要assdrop 唔要 GMMK 仲有咩選擇

Btw kbdfans 嘅 zealios switches 係咪假貨嚟？以前咪有單假tealios 嘅。想買zealios但zealpc 又有排先運到嚟==

假tealios 好似係gateron內部問題雙方出左黎解釋 依家冇事㗎啦

有冇 hotswap 嘅選擇

hotswap黎

本身用開razer...岩岩壞左好垃圾，
見到xpg summoner有特價 想問買唔買得過？

xpg電競野,自己諗

等EO87 extra,2000下TKL無敵手
Kbdfans已經完全信唔過

我都係

kbd有咩大問題我仲等緊隻kbd8xmk2 ship

CA66 R5

switch 信唔過姐
佢賣到同Zeal一樣價仲要有假既風險，我不如去Zeal買
最多等耐啲

Glorious 出holy panda

大家覺得買唔買得過？

暫時好多疑團未解釋清楚
建議睇定啲先

日本時間9點
日馬 HHKB 會做清貨sales , 最多40%OFF
HHKB BT/舊Type-S、Pro2、Lite2 for Mac

剩返好少數目, 應該一下會清晒
型號如下

1000筆直內
想買 ducky one 2 sf
差唔多價錢有冇咩推薦？主要係打機

EO87 等 GB 要等到天荒地老

已經收到隻eo87
本來話今個月尾有extra點知又delay
不過應該好快有，小喇叭買錯plate要等extra

今個月有eo87? btw kbd75v2 推唔推薦？

入門而唔等得既可以買KBD75
但係出面都有好多唔同kit好過佢，有耐性可以自己做下功課再決定

Around $1000求菜軸鍵盤full size推薦
另外凱華矮白軸有冇推薦？

頭post己經講過唔推薦zfronter，去唔去佢到join就自己決定

過住唔小gmk都會延遲，買得都係預咗等，不過就未試過會走你數嘅。有問題都可以去客服問下佢進度。

我自己多數都會去novelkeys到join，出貨快而且都有交帶，唔似zf會同你玩失蹤

我想問我有個ducky one 2想換有倉頡碼既鍵帽，有冇師兄知可以去邊度買？
（問過2000fun話冇）

Dracula delay到幾時

我都想知

dracula 作者打樣打左幾轉，可能實物應該好好睇

好似唔係打好多轉渣喎，但唔知點解delay超耐，成年都黎緊

打打吓兩粒key無反應係咪扔得？

j k 同時㩒先出k, 淨㩒無反應

又一班支那狗借香港個名

係，我都見撚到，關香港撚事，屌佢老母

不過我覺得d人肯比錢落個project度又唔關用香港個名事既，反正大家都知一定係mic

有保養就用保養
冇保養自己識拆就拆 換switch
或者買過塊⋯

點解呢啲嘢都要問

魅族老細個仔搞既
應該可能係佢用vpn整account所以就mark左香港

師兄突破盲腸

唔想買貼紙痴

想買隻藍芽版既split keyboard, 有無咩野可以推介？筆直最好係2千內

平時用開filco ninja 87 red 同埋hhkb, 主要都係想細layout

上面有幾種唔同既split layout 可以自己玩，想睇下有無人玩過

新手想買隻anne pro 2 應該係邊個網買最好
淘寶勁平但又唔想淘

我見大家都推介啲韓國TKL kit咁嘅

咁韓國點都曾經係custom大佬

睇到呢set keycaps搞到我好想入坑
有無巴絲都有留意SA carbon

SA Carbon

初次買機械鍵盤 一步到位

SP qc極差，上次入左laser , 質素配唔上個價

In Kustom We Trust!!!!!

想問下香港有冇人會賣平衡杆Kit
有啲龍豆唔見左

去thicthock問下腦細有冇貨

佢依家分開兩個kit 骰仔嗰個叫boneyard

有冇customized key cap 可以買？
我平時會將ctrl 同caplock 對調
搵極都冇地方有得幫我改個key cap

淘佬/wasdkeyboard都有類似服務

或者直接買artisan/換novelities/類似gmk oblivion git base呢啲set.

麻煩晒Ching

Leopold fc900r 而家仲可以邊度買 睇咗好幾間都sold out

FB inbox下魔鬼sir，佢好似仲有

搞乜有幾個人都downvote?

ching係邊度買

吓，我整出黎
我就係個designer

收二手算啦

可能佢哋覺得呢個唔算一步到位掛

我諗係一步到位依四個字，中共中文

己LM

有無巴打有十粒左右3腳版既Kaila pro light green放比我
novelkeys無貨唔知等幾耐 5腳剪驚手勢唔好

返回到轉頭

到位新蝗

我考慮緊放，留tg再講
全新

大家點睇呢隻

無ac亦唔想特登開 如果真係無人就自己剪算了

有冇師兄放gmk 8008 or olivia?

唔等extra？

邊套有extra? 其實太亂我都唔知邊度先睇到有extra

如果想玩linear，NK Silk同Marshmallows係咪理論上係同一樣？

Olivia++應該就有extra 8008應該要aftermarket

唔清楚silk啲參數同manufacturer, 最起馬silk 係pre lubed, marshmallow 冇lube過（r1)

manufacturer係JWK，所以先睇下大家有冇意見，因為Novelkeys應該今個月就番貨，但marshmallow聽講可能下月先有。

作為marshmallow打手，progressive spring真心屈，玩完返唔到轉頭。

有冇啲keyboard同滑鼠係可以無線亦都可以插線推介

keyboard之前睇過keychain k4好似唔錯
仲有冇其他keyboard同滑鼠可以推介

佢得白灰 灰金冇哂

Minimal last day
未買快d買 年度最佳投資組合

點解可以咁多人咁多人咁多人問Keychron
每個post每幾頁就有一個

其實爬下文，Google “lihkg 機械鍵盤 Keychron”就大把答案架喇大家

睇pinned post
已經討論過好多次

急問
唔小心倒左d咖啡入我個keyboard 入面
點算好
係咪即刻拎去整

攞去用水洗 之後用蒸餾水沖一沖
風乾幾日

之後儲定錢買過個

唔係呀 認真答佢㗎
入液體最好辦法真係洗塊board

上reddit mechmarket買啦
我都喺果道買左套

sorry
原來係垃圾支那牌子

否則aftermarket

屋企土地問題冇房搞到夜晚打機用鍵盤都俾人屌
想問下邊種鍵盤最靜 買隻薄膜/靜音紅軸會好啲？ 自己睇緊ducky one 2同irocks K76M都有靜音紅軸揀 想知會唔會都係唔夠薄膜個類靜

靜音軸應該同薄膜咁上下 都已經算細聲
玩下realforce

靜音軸+foam/上dampener+大張滑鼠墊可以做到近乎冇聲.
輕鬆啲就realforce topre嗰啲

用緊Real Force PFU，本身靜音topre軸再有得加靜音海綿打落近乎冇聲，但單隻要去到近2k，你不如諗下靜音紅軸會經濟啲

~$1000蚊筆直
茶軸/凱華矮白軸求推薦
想要FULL SIZE
有埋音量滾輪更好

頭先睇完真係幾貴下可能都係買隻靜音紅軸 想請問下我上面嗰兩款邊隻好啲 定係有其他可以推介下 我畢直1k內

啲extra 10秒冇曬

migi caps+ coaxius cable

隻小火龍咩事
好得意

靜音紅啲手感好差 衰過薄膜

agger, totally piece of shit

G613好撚廢呀..保養換左次，用左一年倒又開始某d key會double typing

換Keyboard的話有無巴打有推介？
想要茶軸 有藍芽（方便我connect Desktop同埋Notebook）
筆直1k倒..
G913成兩千蚊好撚貴

你賣定咩

你中過一次伏仲去睇同廠其他款
求其就 filco convertible 2 或者 minila air
想自組就問其他巴打

嗰個係咁jer住嘅人係咪cls的

Filco Majestouch Convertible 2 (w/ Cherry MX Brown)
$1000 應該唔夠

純粹分享吓
未等錢洗住

小火龍個樣有少少崩壞
車厘龜好cute

側面睇靚啲
淡定等s-craft同bob gengar到

miss左s-craft上一團 有排等

可惜買唔到Gengar
但抽到project key

realforce 而家可以喺邊買到

馬雲 / CN Amazon

而家900R係咪仲係$999? 早一兩年平平地響frd度接手左隻無numpadkey board, 用係幾好用 但係好唔慣 想換番隻有numpad . 捱左個keyboard 一兩年而家想換左佢

地獄sir fb pm佢問有冇貨

一個月前問過，佢話暫時班唔到返黎

JP amazon囉咁 仲可以買JP版

心郁郁想買FC980M 但係又想要個可以有藍芽功能嘅keyboard比iPad 用

Budget 1300以下 有冇ching 有推薦

要number pad 但係唔太需要page up page down 個啲

我都覺得自己on9

𥄫𥄫先，btw thanks巴打

ching會唔會放一套

依家好多二手貨，2K內收到

仲未收到Olivia ++ 屌

師兄係邊到收到除左閑魚

應該得閒魚，雖然我就唔係

要用大陸支付寶

想問下有冇巴打preorder左Drop個Red Samurai Set
想問下可以點送返嚟香港或者有冇得一齊夾

放一套 無銘誠品 Double Shot PBT
有意 tg

OSA Profile 打漏左

佢運費包送香港囉咪

shameless copy 仲要柒咁多

柒頭
佢話自己客製化，我睇唔出邊撚度客製化

有咩舖頭有賣permatex 想lube stabilizer

老淘kelowa有 或者直接amazon/ebay？ 香港五金車行都未必有

permatex我之前搵咗好多間附近嘅五金車行都冇
最後都係上網買算

開名啦
好似唔止抄咁小

同問

美國集運 / 直運到香港

Kbd 67 mk2 塊hot swap pcb係咪可以加燈條？

有無人試過ducky用type-c to type-c線駁macbook?

例如下面個隻，佢keyboard用type-c但係Connection interface係USB 2.0，代表一定要用type-c to type-a線?

唔想加adapter用咁麻煩

Kbd67 hotswap pcb唔係本身已經rgb per key咩? 仲要加燈條？

唔係 你用c to c都得
usb 2.0 同typeC係兩件事黎

type c係個插頭名 仲有Type A，type mini B microB etc.
usb2.0係個協議（data，充電speed個類)

背面冇燈

岩岩買左Filco MINILA-R 粉軸
簡單開箱有冇人有興趣

98

GO AHEAD

Majestouch MINILA-R Convertible Silent Red （粉軸）簡易開箱
MINILA-R係Minila Air既後繼機種
埋單扣rebate應該16000yen到 港紙1200蚊左右（9估）

圖片入面換左mac用既keycap，預設係windows

TLDR：
個人認為 MINILA-R 係市面上能夠買到最好既無線keyboard （$1500內）

優點：
1. 用乾電池既無線設計，唔驚鋰電池壞導致無線功能報廢
2. 新穎既二色成形keycap （Patch Keycap）
3. FILCO特有實在既手感，平價cherry軸既極致
4. MADE IN TAIWAN

5. Filco個產品網頁有成幾十種variations, 應該冇咁快Out
6. DIP Switch可以配合鍵帽組合砌出心水layout

缺點：
1. USB 係mini USB頭，唔知乜事唔用type C
2. 雖然有Mac keycap跟，但係官方冇寫明support Mac
3. Bluetooth模式 Caps Lock冇燈著

新手想問下如果唔想由零砌起,
但有心儀既size, 軸同keycaps
(我玩完試軸器對tealios v2有興趣)
有冇d hotswap 104現成買?

我睇左一輪得FULLY ASSEMBLED KBD19X MECHANICAL KEYBOARD係類似option,
但唔知係唔係hotswap呢?

除咗個垃圾Layout我俾滿分，還返個經典Minila layout俾我呀

係真係幾難用希望慣左就冇野

放108粒Zealios V2 67g

有意tg

返工想收一個
Tactile 無線機械鍵盤嚟打字
筆直1000蚊
有咩好選擇

kbdfans應該有hotswap pcb 你淘寶/discord問佢啦

或者揀drop shift/gmmk

新手想問下 cooler master SK621 其實係唔係用唔過？好似唔多見有師兄提過呢隻 keyboard…

因為係電競牌子所以呢度無咩討論

幾靚，買囉

利申 有

Thanks 樓上兩位師兄。糾結緊買 cooler master SK621 定 FILCO Majestouch Convertible 2 TKL，工作上習慣都幾常用到右邊的 Shift 鍵，擔心 SK621 會好難習慣…兩位師兄有無用右邊 Shift 鍵嘅感想可以分享下？ Thanks！

買631囉

睇咗好多開箱
爭札緊買logitech g613定g913好
第一次買電競keyboard，雖然價錢差兩倍，但各有各好
我啲1516嘅人，怕放假出去試埋手感都簡唔到
有無巴打係用家

我都想搵 631，但係香港好似搵唔到 631 咁，師兄知唔知香港邊度有？Thanks !

睇下第一頁

真係想要電莖keyboard都唔好揀logitech😂
你買到拆開就知點解

壞左個g310 無聊拆開睇
100貨仔賣1000
pcb有marker 焊都未必焊實

Razer都唔好撚買好耐之前用一個星期壞燈

依家邊度仲有realforce keyboard賣？

想問一下如果想搵一隻keyboard 似macbook pro layout 係咪好難？
主要係想Cmd 同option key在x 同z 鍵下面
因為成日會用手指公按Command 同option, 試過一般既mechanical keyboard ，主要option key係好難click

睇過唔同既keyboard layout想要75% 既，想右shift 唔會太細同有arrow keys, 因為成日會click ` 同esc 所以會想要埋最高果row

依家我估我岩用既有:
Majestouch MINILA-R(但冇function row)

Happy Hacking Keyboard Lite2 (但又冇bluetooth)

Matias mini tactile pro (option 同 z仲係有d 距離)

Logitech MX Keys (冇75%)

有冇巴打可以比d 意見

想要現貨定客製？

唔太識桿野.. 如果客制都應該係會買d 唔洗桿既，巴打有冇好建議？

無，如果你客製，你可以參考下tsangan layout

個LGUI（可以program做option）制就響z x附近

Filco >>>>>>>> CM

傻嘅先會揀Coolermaster，除非你真係好鍾意Cherry low profile

咁嚴重，其實我都係貪佢 $1000 內有齊無線、機械軸、RGB、同埋非大陸野⋯

以為你係鍾意Cherry LP先買

HHKB Lite2 係薄膜鍵盤嚟，唔應該喺依個post出現

罰抄 Professional 一百次啦

有冇邊一隻keyboard 係有多一個usb 插手指?
例如係可以插mouse既接收器咁
心目中價位800左右

HHKB好似有一隻model可以插兩隻

有冇隻係FULL KEY?

想問下想入anne pro 2 應該係邊買最好

用緊

想問下$500筆直仲有冇其他現成keyboard嘅牌子推薦
利申喺加拿大比較難入手iRocks同IKBC

伸手黨：

8年前日本入手 Filco filco majestouch 2，呢排開會太多想換番個靜D同有 Num Pad 有乜好介紹？

唔打機

秋月巴用dhl 定sf?大約幾耐收到

本身青軸? ，轉茶軸/ FC980C 即可，後者魔鬼sir好似呢排入左貨

SF，收到佢話發貨後好似兩三日就收到

想買隻無線+茶軸+有數字鍵+背光嘅keyboard
有冇推介

利申窮撚，係咪應該收皮

Model fkbn87mrl/eb2
紅軸，想用番108key(呢排成日用 Numpad)

Fc980幾時先出Bt

想知fc980m藍灰邊度仲有貨

魔鬼sir有

公司部電腦無藍芽，想問下有邊隻藍芽 receiver 推介？尋日買左隻 $25 嘅藍芽超有問題，裝驅動要裝幾次先裝到，之後 scan 到藍芽 device 又要 connect 勁耐先 connect 到，但係 connect 完又 function 唔到 ... 試過連耳機又無聲，連手機無 send / receive 唔到 file，連另一部有藍芽嘅電腦都係 send / receive 唔到 file…

頭po有建議brand 入佢地官網睇下邊款啱啦

伸手黨
想要Linear + 60% +背光 + 有/無線都得嘅keyboard
請問下有咩推薦？

入左隻RE:AL PLATINUM FX
韓仔野真係唔錯

150$美金？budget tkl monstergear都唔錯
不過會建議加多少少買TX keyboard
或者等買65%既vega

gmarket 減價 100美金左右

雖然唔知咩mounting 不過抵屌過低成千銀電莖㗎啦

原來三日前已經到左自提點，但一直冇人通知
今日放工去拎，希望冇比人彈返轉頂

上網自己睇咗陣，買 R2TLSA-US4 靜嗎？

點解唔Amazon/newegg？

其實淘寶個kbdfans同官網嘅貨源係咪一樣？

kbdfans本身就係大陸既
英文網係for賣出去
同一樣野黎

同一間黎 官網係for foreigner 啲價都貴啲

Thanks chings
差啲做左傻西瓜

用緊108key版，加靜音綿打字近乎無聲

有無邊隻keyboard左右都有window key, sleep button 同音量鍵

有冇邊間keycap高質又唔係made in china

gmk

自己map 咪會有

藍牙receiver都係垃圾
如果可以最好買 bluetooth wifi card/pcie bluetooth wifi card插落部機到
我之前買藍牙receiver連到耳機就連唔到keyboard，連耳機又要勁耐先連到，最後換ax200 pcie bluetooth wifi card，依家開心用緊

Sa profile soacebar係咪會比同一row既矮少少？
我個sp sa laser 條spacebar 裝左落起去之後矮隔黎個alt 少少，開頭以為stab 問題，但轉返gmk spacebar 同alt 又冇呢個問題，轉另一條sp sa spacebar都係咁

tai hao

Tai hao高質咩

Made in TW

SA個profile係咁

BTW 秋月巴下個post記得update keychron thx

LIHKG機械鍵盤集中討論區(31) 伸手黨__ __ __ | <<自行填充